<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>编程悟道</title>
    <link>https://www.5zyx.com/</link>
    <description>Recent content on 编程悟道</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Nov 2021 15:10:19 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://www.5zyx.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>关于我</title>
      <link>https://www.5zyx.com/about/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 10:29:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/about/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;一花一世界，一叶一菩提&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自我接纳，他者信赖，他者贡献&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>频起的盗窃案</title>
      <link>https://www.5zyx.com/post/%E9%A2%91%E8%B5%B7%E7%9A%84%E7%9B%97%E7%AA%83%E6%A1%88/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 15:10:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/post/%E9%A2%91%E8%B5%B7%E7%9A%84%E7%9B%97%E7%AA%83%E6%A1%88/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;小鑫最近有些心神不宁，晚上总是失眠，早上去上班，到了楼下后，也会忍不住再乘电梯回去确认下家里的门是否有锁好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是周末，小鑫一个人再家无聊的看着电视。突然门外响起了急促的敲门声.着实把她吓了一跳。这里她刚搬来这里不到一个月，扣去国庆回了老家，在这里总共也就住了二十来天，她单身，这边也没什么朋友，今天也没有什么快递，会是谁敲门呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想到最近频繁曝出的入室盗窃案，心脏不由的砰砰乱跳，不由的声音发颤的向门外喊去：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁..谁呀?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;抱歉，打扰了，我们是社区警察，来做下人员登记&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门外响起一个男人的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鑫轻轻移到门口，从猫眼偷偷向外望去，是两个穿警察制服的男子，脖子上挂着带有照片的白底工作证，一个手上拿着一个像刷卡的机器，另一个拿着一个本子在记录着什么&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鑫缓缓的开了一条缝，疑惑的看着民警。拿机器的那个人和善的笑了笑，然后对她说明情况&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”最近这栋楼也发生了起入室盗窃案，需要对居民做下居住登记，麻烦告知下居住人数，以及身份证号码“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鑫也没有问什么，配合的告知自己一个人住，并提供了自己的身份证号码。民警在机器上输入验证完成后，就去了隔壁进行登记了。小鑫也就关门回屋继续看电视&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鑫今年26，是一个公司的小职员，由于今年房租到期，房东涨房租太厉害，于是就决定搬到郊区去。她喜欢安静，爱做饭，想要租个一室户，经过综合考虑，最终选择了现在所住的这套房子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这套房子所在小区是一个安置小区，离地铁站需坐公交四站，由于价格相对便宜，这里的住户大多数都是租客，小鑫所租的这套房子所属的是马路边上的一幢，下楼右转就是小区出口，小区门口就是公交站，左侧稀稀拉拉的停着几辆共享单车&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这幢楼是那种筒子楼，一层16户，共18层，两端各有一部电梯。两端各有一户人家。每层的一排14户都是小鑫一样的户型，过道外侧对着北方的马路，是镂空的栏杆扶手。开门正对着卧室阳台的窗，依次是厨房，卫生间，门口在开门就是一个大卧室了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鑫的屋子里进门过道放的是一个鞋柜。旁边的厨房并没有门，厨房的窗正对着走廊，窗外是栅栏式防盗窗，缝隙很大，如果不锁窗话在窗外可以把窗推开，把手伸进触到厨台上。窗子对面凹墙里放着冰箱，由于房子长期出租的，房东也没用心装修，冰箱上方的吊顶都散了，露出了原始的粗糙水泥墙面，房东也没有修。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再往前走手边方向就是卫生间了，卫生间里没有窗，都是实墙，进入卫生间正对右侧靠墙是马桶，里侧放着马桶刷。门口左侧是洗手台，洗手台上面是一面镜子。再往里左侧靠墙是淋浴，凹墙里安装的是电热水器&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出卫生间开门就是大卧室了，对着的是一个小阳台，大概4平米，占半面墙，一个两扇小窗，一扇外开玻璃门把卧室与阳台隔开。另一边是凹进去的一块空间，放了一个白色衣柜，衣柜上堆满了装满物品的纸箱。空了一小段距离就是一个大木架床。从阳台的方向往里望，正前的墙上有一副画，下面摆的是一个玻璃茶几，上面靠墙放着一个电视，茶几上摆了很多杂物。茶几右侧靠墙是一个长型布沙发。上面堆着衣服，沙发的靠背上沿放着一排布玩偶&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙发对面那面墙的房门角落里放了一个吉他包，再依次摆了几个装满物品的硬纸盒，电脑桌，一个小床头柜，一个小书架，接着靠窗是一个木椅&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于小区外面比较吵闹，阳台的门没法关上，小鑫只好用根绳子绑着把手挂在窗把手上，避免窗台门划开。阳台外靠凹墙那一侧的外面是放空调外机的空间&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>特别的十周年</title>
      <link>https://www.5zyx.com/post/%E7%89%B9%E5%88%AB%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%91%A8%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Sep 2021 16:42:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/post/%E7%89%B9%E5%88%AB%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%91%A8%E5%B9%B4/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;十周年这个时刻对任何事物来说都是特别的吧。毕业十周年，相遇十周年，工作十周年&amp;hellip;这每一个单拿出来都是值得纪念的。今天，他们齐聚一堂。乘上公司的十周年庆典，我也来纪念一下我的这十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天，是我们公司的十周年年会，是在黄埔江上一艘游轮上举行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好事多妨，去年的年会本来打算去马来西亚的，由于疫情的影响，没能举行。没想到今年疫情依然没有结束。起初，决定去迪士尼乐园，但由于酒店的问题没能谈妥只能放弃，决定改去舟山举行的，但由于疫情的反复，以及台风的影响，不得不再做计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终选择在这艘游轮上举行，据老板的讲话中透露，是咱们的ss同学在看见这艘游轮时感慨 &amp;ldquo;能在这艘游轮上举行婚礼，该多幸福啊&amp;rdquo;。由此选择的这艘游轮。这点，还是让我很感动的，一些细节就可以看出是不是好老板。能&amp;quot;收买&amp;quot;人心的老板，我只能一个大写的服字。这也使得咱们公司5年以上的员工挺多的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是三年前进入公司的，进入公司前还是一个不知天高地厚少年。现在应当已经成为了一个成熟稳重的大叔了吧。偷笑&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们团队技术氛围特别的好，让我成长了许多，同时，也给我上了一课。要想优秀，你就得时刻努力。时刻充满着好奇心，对自己的技能充满热情。要善于思考，善于实践，实践出真知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可能在团队里垫底吧，可能就是同事们太优秀，给了我距离感，给了我压力。一时我既然有了想逃离的冲动。对于网络上充斥的35岁现象的视频，文章，让我更加的焦虑，更加的迷茫。我不够聪明，也不够努力，不知道还能在这个行业持续多久? 以后失业后做什么？这些负面情绪并没有使我变得好起来，相反，它使我意志消沉，与同事们的差距更远了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来是未知的，未来会根据你现在的选择来发生变化的。要想成为自己想要的样子，一定要从现在开始改变，开始努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕业的这十年，现在我还一事无成。走了很多弯路，在路上停留了太久，浪费了太多时间。是该做个了结了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过这十年，我认识到了自己的平庸，认识到自己的不足，也接纳了这个普通的我，我想，从这个角度来看，过去的这个十年也不算浪费&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下个十年，我想努力每一天都有意义，每一天都有进步。我要做到专注，踏实的走好每一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要给老婆，还有家里长辈更好的生活。我要不愧于每一天的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经是家里的顶梁柱了，一定要有这个觉悟。任何美好的理想自由生活，都是基于财富的积累情况的。唯有活在当下，脚踏实地的提升自己能力，努力搞钱。这最重要了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老婆跟着我这些年来，也吃了不少苦，做了很多牺牲。家里老婆地位不可撼动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都说手缝大的人，不聚财。这不，我还真就手缝大。以后一定要克制自己的欲望，努力攒钱，老婆管钱，绝对是最好的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要做的事很多，想做就要去做，不要等待。随着年龄的增加，对时间的敏感度越来越低了，真是一眨眼之间，就不知今夕是何年了。为了不留遗憾，用行动填补每一分钟的空白。不求有一个完美的人生，但求人生的画板上不要太多的留白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个十年，我懵懂天真&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个十年，我是网瘾少年&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个十年，让我认识自我，接纳自我&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来的十年，希望是我成长进步，蜕变的十年ß&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生很短，不留遗憾，前进的道路上从来不缺伙伴。只有一直在前进，才能不掉队，才会不孤单。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>你真的是在省钱吗</title>
      <link>https://www.5zyx.com/post/%E4%BD%A0%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%98%AF%E5%9C%A8%E7%9C%81%E9%92%B1%E5%90%97/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Aug 2021 09:59:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/post/%E4%BD%A0%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%98%AF%E5%9C%A8%E7%9C%81%E9%92%B1%E5%90%97/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;昨晚我做了一个梦：梦见刚买一年，仅仅轻度使用的电脑竟然排线断了，显示屏无法支撑，更不幸的是刚好过保，要花好几千吊大洋，把我心疼的&amp;hellip;早上惊醒，到现在还心有余悸&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这梦实在是太真实了，真是日有所思，夜有所梦啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我的确买了台很贵的电脑，使用的时候都特别爱护小心。老婆喜欢躺在床上使用，显示屏开合角度很大，我就老担心会损坏排线。还有就是新租的房子特别的潮，啥都长霉，连我旧的电脑也长霉了&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起床后我就一直在思考，当时买高配置的一个目的就是性能好点，可以满足比较长时间的需求，是打着用5年以上的。这样真的就能省钱吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上我工作生活中根本就没有需要这么高性能的场景，电子产品更新换代快，一两年后可以用更便宜的价格买到现在的性能配置。人总是会喜新厌旧，当出现更好的，价格更实惠的，难免想要换新的。还有就是太贵的东西，如果不小心弄坏了，就是一大笔损失。从简入奢易，从奢入简难，到时如果没有能力再购买，也直接影响自己的心情&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们一直有两种观念：一种是一定要买最好的，可以用时间久，体验也会好。还有种就是贪便宜，喜欢不断的买。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两种想法背后其实都有想要省钱的影子，不管你承不承认(如果你是豪，也不会点开这篇文章了)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但两者都走入了两个极端，一种是花了很多钱买了一堆使用不上的功能。一种是花了很多钱买了一堆没法使用的。这样会养成咱们不良的消费习惯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要综合两种消费思想，来找出最好的消费理念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就是只买真正需要的东西，不要被各种花哨的功能所迷惑，同时一定也要考虑到替换成本，这时再考虑买能力范围内最好的。其实也就是现在流行的断舍离，极简生活方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这才是提升生活品质，避免资源浪费，省钱的大道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些思想说起来简单，做起来其实很难。你家里肯定有很多一辈子可能都不会用上，但是因为买的时候还挺贵，舍不得扔的东西。渐渐的就会占据家里大量的空间，渐儿是不是就开始对现在房子不满意？然后是不是就想换大房子？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是不是很可怕？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈哈，开个玩笑。总之，我们在有消费冲动的时候一定要回答这几个问题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个东西是我必须的吗？没有这个东西对我的生活有什么影响？我选的的牌子型号价格是否合适？东西坏了后是否还会再买同样的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为普通打工人，收入来源比较单一，千万别信别人说的什么会花钱才会挣钱、什么钱花了才是自己的&amp;hellip;这些消费观念。穷人就是因为没有钱才缺少人生的可选择性，以及可能性。而就是因为这些限制导致更穷。有哪些观念的都是会赚钱的人，对于他们来说，这些理念没毛病。咱们的目标却是尽自己最大努力进行财富积累，这样才能给自己以后工作选择留有余地，尽量选择自己喜欢的工作，这样才更容易做出成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，一定要学会省钱。积累的不仅仅是货币，还有以后生活的可能性。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>获取自由的力量</title>
      <link>https://www.5zyx.com/post/%E8%8E%B7%E5%8F%96%E8%87%AA%E7%94%B1%E7%9A%84%E5%8A%9B%E9%87%8F/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 18:01:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/post/%E8%8E%B7%E5%8F%96%E8%87%AA%E7%94%B1%E7%9A%84%E5%8A%9B%E9%87%8F/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;这是一个美丽的国度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天很蓝，水很清，月亮很明亮&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在月亮的光辉下，星星茁壮的成长，隐隐要盖过月亮的光芒&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地下，一片欣欣向荣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到处都是高树，密林&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;密林里的的生物是那么的忙碌&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没法停下一刻欣赏这美丽的国度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个生物都在追求自由，但又不自由&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一只蚂蚁无意中发现了一个秘密&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界只是个机器&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都是零件&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一次的动向都是注定的安排&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命的意义原来这么的无助&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它悟了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有脱离这个机器，才能获得真正的自由&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是他每天都偏离了一点原来的轨迹&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于有一天，他看见了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看见了一片苍穹&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越过去就是真正的自由&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时也会面对真正的危险&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你要有真正的力量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你才有勇气去追寻自由&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由的力量就在你的内心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请慢慢的去体会&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>程序员怎么入行</title>
      <link>https://www.5zyx.com/post/%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%85%A5%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 14:26:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/post/%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%85%A5%E8%A1%8C/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最重要的一点就是要热爱写代码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程序员的工作是需要长时间静坐在电脑前，如果不热爱，很难坚持下来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你满足了这条，其他的都不是障碍，进入行业后你会迅速的成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前提是你不会懈怠，自始至终都保持好奇心并不断的学习。哦，还有一条也是特别重要的，那就是一定要实践。仅仅看书视频，不动手敲代码，是不能实质性提升能力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;编程是一项实践性技能&lt;/strong&gt;。请一定要牢记这句话,一定要多写&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;职业介绍&#34;&gt;职业介绍&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;计算机领域涉及到的范围非常广，有嵌入式，硬件，通讯，互联网&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咱就聊聊我最熟悉的互联网吧，也是最近几年最火的行业，就业岗位也最多的行业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;互联网程序员可大致分为两大类，前端，和后端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前端&lt;/strong&gt; 也就是负责看得见，摸得着的部分，咱们与之交互的界面。在用户的设备上运行的app，web页面等&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后端&lt;/strong&gt; 负责业务逻辑的处理。提供给前端使用的接口服务。(因为服务器的计算能力强，一些敏感的数据及逻辑)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体想从事哪个工种，可以根据自己兴趣来选择。感觉现在前端更加有市场。我是做后端的，发现好多公司招前端招不到人&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;怎么入行&#34;&gt;怎么入行&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;目前来看通过培训班似乎是最便捷的，但是由于很多培训班不讲武德，对学员进行虚假包装，导致很多企业开始排斥培训班出来的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咱们主要讲自学哈。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在github上创建账号及项目仓库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最好的简历就是有自己的作品。在世界上最大的&amp;quot;同性交友网站&amp;quot; (github)[http://www.github.com] 上传你作品。这个网站可是程序员必逛的地方。第一件事一定要先注册个账号，学会创建一个项目仓库&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在网上找套入门学习视频跟着一步步做&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推荐以java语言作为入门语言。你可能会说，现在java程序员卷的不行，还学java不是坑人吗？ 学习当然要选择一个比较正统，培养编程思维的语言来开始。你学会了java，然后学习其他语言自然就会比较轻松。先用java打好基础&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;找一个自己想要做的项目进行练手&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先找一个啥管理系统，商城系统 这种比较普通的项目。可以自己试着实现对应功能。不会的地方就各种搜索引擎找解决办法。初级程序员就是面向搜索引擎编程嘛，用好搜索引擎也是一个好的技能&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不断的打磨自己的项目&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能满足于简单实现功能,根据自己的理解深入，还有参考别人的项目，不断打磨。然后就是了解学习各种库，中间件&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;学习微服务，等运用架构&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在你已经可出山，可以开始通过学习架构，运用以前所学来支撑构思&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在第3步开始就可以着手准备找一份工作了，在工作中你会更快的进步，毕竟整天都要和代码打交道了嘛，想不进步都难&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;怎么提高&#34;&gt;怎么提高&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;理论+实践相结合&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据结构与算法是基石，一定不能放松。要想写出炫酷的功能，这个是一定避免不了的，优秀的软件，除了软件架构，就是里面优雅的算法。算法入门推荐 《算法》这本书，然后有更高的要求就是《算法导论》了;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优秀的书很多，可以在网上搜一下书单，经典必读的一定要都至少读一遍，有的要多次阅读，每次阅读你都会有不同的理解和收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理论上来了，实践才是主菜，一定要多动手，多动手，多动手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了一天不写代码你就全身难受，这时你应当已经独挡一面&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上就是我入行来的一些经验及体会，希望能对一些想入行的朋友有所帮助。如果有啥疑问欢迎向我咨询，必知无不言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果对你有帮助，是否可以赏个关注可否?&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>朋友</title>
      <link>https://www.5zyx.com/post/%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 21:21:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/post/%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;这是最好的时代，也是最坏的时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会变化的太快，只有铆足了劲儿才能勉强跟上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路向前，为了不被落下，我丢弃了起跑时的梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知过了多久，我体力似乎有些不支&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我还是没有看见胜利的曙光&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然，前面有一条模糊的线条&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以为那就是我的目标&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到走近，才发现那是深渊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已觉悟，不再执着于那似海市蜃楼的光&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始反思&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时我似乎记起来了什么&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我回头想和你们吐露下我的愤懑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蓦然回首，竟然只有我一人独自在这荒漠&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是什么时候把你们弄丢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在已没有了记忆&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我失魂落魄的往回走，想要找回失去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一阵风刮过，来时的脚印消失的无影无踪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这空旷的世界，我迷失了方向&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我大声的呼唤朋友的名字&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望你们能听见&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;带我回到最初的位置&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与你们一起出发，不被虚无所迷惑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走向自由的另一方&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那里充满歌声&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那里溢满幸福&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么我们越来越孤独</title>
      <link>https://www.5zyx.com/post/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E4%BB%AC%E8%B6%8A%E6%9D%A5%E8%B6%8A%E5%AD%A4%E7%8B%AC/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 16:01:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/post/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E4%BB%AC%E8%B6%8A%E6%9D%A5%E8%B6%8A%E5%AD%A4%E7%8B%AC/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;越长大越孤单，你是否也有这样的体会？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;童年的时候，我们似乎就没有孤单的体验，记忆中我们都是和小伙伴们玩着游戏，追着到处跑。和任何小朋友都能里面成为朋友，一玩玩一整天。回到家都是一身臭汗，父母总是充满爱的不停的唠叨，怪我们不按时回家吃饭，怕我们磕着碰着..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时身边包围着爱和快乐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渐渐的&amp;hellip;  我们长大了，我们开始有了要好的朋友，有啥好玩的，小秘密，我们只和要好的朋友分享。在一起合谋过小阴谋，谈论过小八卦，一起逃过课，一起被老师骂&amp;hellip; 和朋友在一起总是很踏实，朋友就像我们精神的港湾，有什么事我们总想先向朋友分享，朋友间闹了矛盾，似乎整个世界都变得黑暗&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时身边包围着信任&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转眼间，我们毕业了，开始各奔东西，分开前我们大醉了一场，第二天拉着行李箱陆续离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;步入社会后，疲于奔命，为了生活早出晚归，周末只想躺平，属于自己的时间越来越少。每当拿起电话，想给久没联系的他们一个问候，但想到人家有自己的生活，多年未联系，又不知道能说什么，无奈的只能放下&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活开始变得如白开水一样，早上固定时间起床，固定时间去上班，固定时间下班，晚上也是固定的时间吃饭，睡觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们越来越孤单了，人生真的像个复读机，日复一日，年复一年的重复着，慢慢的老去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生不应该这样，人生应该丰富多彩才对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是什么原因使我们变成这样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有找到答案，朋友们能告诉我吗？&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>谈共享单车</title>
      <link>https://www.5zyx.com/post/%E8%B0%88%E5%85%B1%E4%BA%AB%E5%8D%95%E8%BD%A6/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 10:47:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/post/%E8%B0%88%E5%85%B1%E4%BA%AB%E5%8D%95%E8%BD%A6/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;今天老天很给面子，既然没有下雨。申请的公租房准入证下来了，决定提前半小时出门，9点前就可以到达，然后差不多9:40左右就可以到达公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划赶不上变化呀，一番周折，最后是十点多才到公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是在小区门口看见了一辆小桔单车，扫码，无法使用。接着看见对面有一辆，等红灯，过马路，扫码，无法使用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时有点急躁了，然后往前走，走了有5分钟时间吧，终于又看见了一辆，还是单独的一辆。这次在十字路口对面，我又是焦急的等红绿灯，担心被别人先骑走了，绿灯一亮迅速的朝那边奔去。还好没人跟我抢。扫码，铛&amp;hellip; 总算找到了一个可以骑的. 但是&amp;hellip; 支架那里掉了颗螺丝，支架无力垂在地面，没法支起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没办法，谁叫附近没有车了呢，为了保证安全，骑慢点也还好&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后骑了一段距离后发现单车开始多起来，然后换了一辆好的单车&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是我今天用共享单车的体验，共享单车在提供方便服务的同时也产生了很多问题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路边常常会看见毁坏的，乱停乱放的单车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在方便我们大家的同时，也给我们带来了很多困扰，比如让本来就拥挤的人行道凌乱不堪，行走都困难，对行动不便的人带来的影响就更大了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给我印象青桔但是是后面投入市场的，车辆都要比哈喽，美团的新，坏车率也要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是最近发现坏车率在有上升趋势。我实在不懂破坏单车的人是什么心态，破坏的是单车，丢的是咱们所有中国人的脸呀。国民素质的提升是关系到我们每一个人的行为的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共享单车的自由性自然使得管理难度加大，容易造成混乱。我觉得这方便一定要有立法的约束，这样才能真真约束，养成好的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有个问题就是单车的投放区域也不够均衡，有的地方投放泛滥，有的地方都找不到车。这个需要企业利用大数据，优化投放算法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后还是吼一嗓子，对搞破坏公共设施的行为说不，发泄情绪方式多的是，不要以破坏东西来发泄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;破坏公共设施我觉得是最可耻的，损害的是大家的利益，韭菜长在韭菜身上，你以为把别的地块的营养吸收了，自己就肥了吗？ 错，你会更早的被割！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你以为你破坏公共设施，人家就遭受损失了? 提高的运营成本还不是用户分担的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你以为你的行为天不知地不知？ 到处都是摄像头呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是有点公德心好，咱们处于一个社会中，一荣共荣，一耻共耻。不要做损人利己的事，不然说不准报应就到自己头上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先抱怨这么多，小伙伴们是啥观点？欢迎下方留言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让咱们一起让生活更美好一点&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>我们真有自由意志吗</title>
      <link>https://www.5zyx.com/post/%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9C%9F%E6%9C%89%E8%87%AA%E7%94%B1%E6%84%8F%E5%BF%97%E5%90%97/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 16:11:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/post/%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9C%9F%E6%9C%89%E8%87%AA%E7%94%B1%E6%84%8F%E5%BF%97%E5%90%97/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;我们从出生，到老去，要做许多次的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小到选择早上吃什么，大到选择配偶，选择工作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的选择我们不用考虑就迅速做出了决定，有的选择我们左右为难。我们很确信这些选择都是我们自己做出的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你有没有想过结果并不是真的由我们自由意志选择产生的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你有没有发现你每天似乎都做着相同的事？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固定时间起床；固定时间洗漱；固定时间上厕所；固定时间吃饭；固定时间工作；固定时间回家；固定时间休闲娱乐；固定时间睡觉&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以选择任何时间起床，但是这样就可能失去工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以选择不工作，但就会没收入，我们就没法生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们所有的选择似乎都是受限于自己身体机能还有外界环境。如果再次处于当时情形，所做的选择一定是一样的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你一定会说，我们人与动物的最大区别就是自由意志，如果我们也没有自由意志，那我们和动物不就应该一样，靠的是本能生活？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们是社会性动物，我们会从众，有偏见，在乎其他人的看法。总是有社交的原始需求，急需要他人的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们做出的选择及决定都是基于社会这个大框架。个人都是为社会这个大框架服务的，社会的方向就是个人需求的汇集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像蜂群一样，一只蜜蜂并没有多大的能力，但是成为蜂群后就有了意志，可以分工建出如此叹为观止的蜂巢艺术&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可能就是未来科技产生的有机机器，我们的生活都有一个最最底层的核心逻辑来驱动的。我们所谓的自由意志只不过是这个算法综合计算后的结果&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我的一次脑洞，你觉得有自由意志的存在吗？ 我们真的是自由的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欢迎一起讨论这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关注不迷路，以后我会创建分享一些大家关心的命题，大家一起深入讨论，思考，寻找答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做一个不糙，有自己想法的人&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>日常琐事日记</title>
      <link>https://www.5zyx.com/post/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E7%90%90%E4%BA%8B%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 20:06:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/post/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E7%90%90%E4%BA%8B%E6%97%A5%E8%AE%B0/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;今天是个特殊的日子，可能会改变我以后的生活&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天老婆不知听同事说了什么，突然给我说，咱们每次都晚上做饭，第二天都吃的隔夜饭，这样不健康，也不利于我们备孕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是乎我做饭的时间就被改到了早上。我记单词的时间就被移到晚上&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不，虽然昨晚上12：30才睡，早上6点还是醒了，人到中年不容易呀，睡眠时间越来越短了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6：10起床我就把解冻的肉去浮沫，削土豆，切土豆做上。然后把肉炖上。哎呦，既然和以前的时间接上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是我第一次这么早做饭，虽然还有些不习惯，但大概率后面就改为早上做饭了，毕竟老婆大人的指示，一定要贯彻到底&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是七夕，早上外面下着雨，老婆没有让我送她去地铁站。然后就是基操了。洗衣服，吃饭，打扫卫生。新租的这房子真心潮啊，屋子里都可以拎出水来，好多东西都发霉了，心疼呀。买吸湿袋都上百了，不晓得是买的质量不好还是咋地，屋子里放4-5袋子，3天差不多就要全换掉。上次柜子里放的一袋既然漏水，白放了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没办法，吸湿袋又用完了，今天又补了一次货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午一朋友要配眼镜，过来找我，然后我就把它领到我老婆上次配的那家店，那家店里员工既然认出我了，打完折扣既然比我老婆配的还要便宜。两个大老男人真是奇葩，他大老远的坐了一个小时车过来，然后仅仅是带他去配个眼镜，我顺便去超时买了点菜，接着就各回各家了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的社会真是“有效率”啊，大家都是那么的忙碌&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我向他感叹到工作上的情况，真希望辞职不干了。但是在现在这个尴尬的年纪，撂挑子不干了可能意味着后面终生失业了，实在是没有呢个魄力，主要是实力不允许啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦，今天七夕，老婆昨天提到想收到花，待会接她的时候看看有没有卖的，满足下老婆的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈哈，我是不是太无聊，太木讷？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好了，今天的流水账就先记到这里，最近一直在想着做积累，还没有想好方向，先从写日记练笔开始吧，毕竟写作基本功是需要慢慢磨练的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先为后面的输出打牢基础吧&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>我们如此的渺小</title>
      <link>https://www.5zyx.com/post/%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%A6%82%E6%AD%A4%E7%9A%84%E6%B8%BA%E5%B0%8F/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 10:22:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/post/%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%A6%82%E6%AD%A4%E7%9A%84%E6%B8%BA%E5%B0%8F/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2021年7月17日，郑州爆发持续性强降雨引发特大水灾，造成1453.16万人受灾，302人遇难，50人失踪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年8月13日，湖北随县发生强降雨引发水灾，21人遇难，4人失联&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情还在肆虐，目前已超2亿人口感染，400多万人口因疫情丧命，目前病毒仍然没有控制住的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对自然灾害，未知的病毒，我们是如此的渺小，如此的无助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为智人，我们创造了太多的奇迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的足迹踏上了月球，发明了互联网实现了世界互联，基因工程正在渐渐解密生物的背后密码&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智人在现代是上天入地，无所不能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们似乎有无穷的创造力，无穷的欲望。不断的把自然资源转换成适用于我们的生产资料&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们是如此的强大&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然灾害出现了，面对大自然的力量，我们却无能为力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是该停下来思考了，我们每天如此忙碌。我们追求的到底是什么？ 我们追求的这些有没有意义？我们作为社会性动物，是不是也被社会绑架了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地球似乎生病了，一时发烧，一时出汗，时不时还抽搐，更可怕的是，不良症状越来越频繁了。作为地球的子民，我们要怎么帮助我们的地球恢复健康呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个很大的话题，我们个人意志实在是太微不足道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学生时代，我们是为了考出好成绩，在与别人比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作后，我们的目标是脱颖而出，获得很好的报酬。为了家庭，孩子，老人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老了后，我们为了减少后辈的压力，不敢生病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们普通人的一生，主旋律似乎都差不多。差别只是社会层面最终的评判标准，以及他人的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们没有勇气为自己而活，因为脱离了社会这个体制，我们很难生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们没法脱离现在的经济体系，如果没有货币收入，我们就没法换取我们所需的粮食及物品&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们没法脱离公共社会体系，不然我们寸步难行&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们没法脱离现在的医疗体系，不然我们生病了就无法治疗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们没法脱离现在的教育系统，除非我们决定不培养下一代&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在现代社会体系的绑架下，我们不得不顺应潮流，慢慢成为社会建设历史中的累累白骨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在庞大的社会机器下，渺小的我们，既然做出了这么多的丰功伟绩，实在是叫人惊叹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是机器运转下就很难停止。没想到已对自然造成了如此大的伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忙碌的我们啊，还是没法停下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然，我们很渺小，但是社会机器是由我们构成的。在我们单体的思想升级后，必然可以影响到社会机器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们没法改变社会，但是我们可以改变自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们虽渺小，但是我们的力量并不小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望未来的我们，能有更广阔追求梦想的空间，能与自然更和谐的相处。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>攀登新的起点</title>
      <link>https://www.5zyx.com/post/%E6%94%80%E7%99%BB%E6%96%B0%E7%9A%84%E8%B5%B7%E7%82%B9/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 17:18:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/post/%E6%94%80%E7%99%BB%E6%96%B0%E7%9A%84%E8%B5%B7%E7%82%B9/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;作为一个不善言辞的程序员，说话越来越少了，我开始焦虑，作为社会性动物，没有社交，不会沟通是多么的可怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要改变。我发现了喜马这个平台，然后就找了百年孤独这本书，周末的时候每天就录个两章，目的很简单，就是能让自己开口说话，避免自己的语言功能退化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一章录完后，发现侵权了，直接下架了，但想到自己只是为了练练嘴，也没在意。这本书似乎是20章，每章大概40分钟左右，经过几周总算录完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后故事开始&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜马有个有声书训练的免费课程，然后就加入了进去。内容很符合我的需求，正好我想练练嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道这种免费课程基本都是为付费课程做铺垫的，最终还是没忍住买了课程。开始有几天真的很天真，一度想着辞职回老家，发展这个第二职业，因为我算了一个账，录书一个小时算70元，一天能出个3个小时的干音，这不就两百块了，一个月不就有了6000多，并且随着水平的提高，收入也会提升&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想法很美好，现实很残酷呀。普通话不好，基本功不好根本就不可能中书的，我这普通话呀，就第一个难关了。 这行现在非常成熟，竞争激烈，并不比任何一行入门简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一看我就成了韭菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既来之则安之吧，还是要好好学习滴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然是录播课，但还是干货满满的，让我充分了解了这个行业，知道了普通话的重要性，知识积累的重要性，体会到了艺术表达的魅力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;端正思想，继续努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来的方向，练习好基本功，培养提升审美能力，积累人物素材库，运营自己的账号，积累粉丝，做出好作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望五年后，自己能通过有声书进行变现&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次学习过程中，发现了自己许多的不足。人生不就是为了向前吗？不足的地方就是指的方向，不断的提升自己，未来的自己才能游刃有余。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为自由而奋斗！&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>我是打工人</title>
      <link>https://www.5zyx.com/post/%E6%88%91%E6%98%AF%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 16:32:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/post/%E6%88%91%E6%98%AF%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;在上海已经十年了，还记得实习哪年，抱着对大城市上海的向往，毅然和两位同学背着被子，坐硬座大巴20多个小时来到了上海。记得当时是3月份来着，还属于春运。买不到火车票，高速公路上很堵。我由于在哪以前坐车次数少，还很晕车，现在已经不记得当时是怎么狼狈的坚持到上海的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到上海似乎是凌晨，天已经亮了，下车就看见四周的高楼大厦，着实把我震撼住了，那时是我第一次见到如此高的楼，站在楼下，显得是如此渺小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接我们的是提前来上海的几个同学，带我们坐地铁时，发生了一件很尴尬的事，以前都没见过闸机，都不知道咋过，我们还背着行李，更无从下手了。同学示范已经过去了，都急坏了&amp;hellip; 丢脸&amp;hellip; 然后带我们去了他们租房子的地方，那是超级的远，记得坐地铁到莘庄站下车后，还要坐公交个把小时才到。同学租的是自建那种别墅，里面还没有装修，里面租了一间，很简陋，忘了是多少钱了，反正对那时的我们来说，也很贵了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面就是找工作的过程了，很不顺利，具体找了多久也没印象了，最后是同学找了一个seo的工作，把我们几个也介绍过去了。那家公司是一个为私营口腔医院做推广的。包吃住。这里又有一点印象深刻。我们坐地铁在西藏北路站下车，然后经过殡葬一条街然后就到了安排的宿舍，经过那条街是真的背脊发凉，凉飕飕的，比看恐怖电影感觉劲爆多了。幸好是大白天经过。晚上一个人我是不敢走那条街&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这家公司干了两个月还是3个月来着，工作内容就是所谓的伪原创，把网上找到的文章改改，调换次序，修改关键词啥的。很枯燥无味。然后我就辞职了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面找了一个建网站的工作，老板是一个小画廊的老板，用ecshop建站。然后到6月份要回学校拿毕业证，就辞职了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再次回到上海时，开始了动荡不安的日子，第一份工作找到了一个富二代创业公司，去了一个月啥事没给我安排，然后就辞职了；接着去了一家做保险贷款代理的公司，做前端，当时干完一个月接着就是国庆，国庆过后不晓得哪里抽风了，直接辞职了，当时似乎一心想做后端开发；再接着找了家外包公司，上班第一天，和同事一起吃饭，聊天中知道他们都打算离职了，老板拖欠工资啥的，吓得我第二天就没去了，那边老板还给我打电话，把我臭骂了一顿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于生活压力，在接着就是去了一家做日本留学的公司，还是做前端，做到开年3月份的样子辞职了，为了追逐&amp;rsquo;&amp;lsquo;梦想&amp;rsquo;&amp;rsquo;,要做一名后端程序员而努力找工作。最终开始了我第一份稳定工作，第一份后端工作，php开发，一干就是3年。三年后工资才6000，然后就辞职去了齐家干了3年多，直到现在这家公司也干了3年多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是我这十年作为打工人的流水账。其中心态也一变在变，从无畏无知，到自大狂妄，再到油滑低调，直到现在的中庸无为。可谓是可悲可叹&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个资深打工人，最大的一个体会就是，人生时刻都充满着竞争，一刻都不能松懈，在你发呆的瞬间，说不准就已经失去了优势。作为打工人的自己一直自以为很刻苦，很上进。但是我忘记了一件事，别人也没闲着，别人更用功上进，并且还比你聪明，比你有目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长江后浪推前浪，前浪死在沙滩上。人生的职业不可能总是线性的，总会有一个衰退期，希望自己在被淘汰之前能发展出自己的第二职业，换发职业上的第二春。到了上有老，下有小的年纪，实在不晓得没有稳定工作后会活成啥样。但现在的社会内卷现象，又让我想逃离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近工作比较空闲，先写些流水账来记录下生活，对历史的自己做一个记录总结，以此自勉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望明天会更好，每天的自己都会更优秀一点。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>我的学生时代</title>
      <link>https://www.5zyx.com/post/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AD%A6%E7%94%9F%E6%97%B6%E4%BB%A3/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 14:26:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/post/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AD%A6%E7%94%9F%E6%97%B6%E4%BB%A3/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;我出生在湖北的一个小山村，是标准的山区。在我小时候，三峡大坝还在建设，那时的县城还是高阳镇，我家去县城需要先走7里山路到达山下，然后赶公交大概接近一个小时才能到县城吧。那时小，家里也穷，印象里也就进过一次城，似乎是去三爹家(我们这里父亲的兄弟都叫爹)，那时他家的厕所是家里那种冲水的。记得第一次上大号，见里面很干净，就直接对着下水道洞，然后喷了一屁股水。后面就直接拉坑里，但是不知道冲水，每次都没冲，觉得很丢脸，最后才知道有冲水的阀门，用完要冲水的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是离的近的县城，如果要去市里，那要坐大巴车，起码半天时间，路也超级的差，如果是雨天，到处都是泥浆，一天都没法来回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看这自然条件，就知道当时我们家那地方有多穷了，还有件事还印象深刻，我妈是个爱美的人，一天去烫了个刘海，我爸回来了直接和我妈大吵了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学前班和小学一年级是在村里老学校上的，当时似乎就两位老师，所有学生都在一间教室上课，左边是一年级，右边是二年级，教室里也是破破烂烂的，地都是土地，不是水泥地，桌子都放不稳。印象深刻的是我坐的位置地上都蹬出了一个大坑。当时我们一届共有八个，都是男孩。我们在这个地方好像学到2年级，然后搬到了村里新建的教学楼里上学，也就是两层楼，一楼是教室，左右个一个，两侧是老师办公室，二楼似乎是老师的卧室。都记不太清了。在这里似乎就读到3年级，然后就要到县城上学了。我算比较幸运的，由于三峡大坝的建设，县城就搬移到了我们镇上。据说我堂哥堂姐他们上中学还需要到老县城去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中还发生了一件改变我命运，一直不愿吐露的事，我妈妈的去世。后面好长好长时间我都不敢提我的家庭情况，不想让别人知道我是个没妈的孩子，讨厌别人对我露出一副同情可怜的样子，我是一个要强的人，非常不喜欢人家的可怜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于家庭的变故，我爸要出门挣钱，到了初中还好，因为是寄宿学校，周末就拜托我大妈家照看我。成了一个标准无人管的留守儿童。刚进入初中时，由于我成绩比较好，老师们都挺喜欢我的，当了班干部，还当了学生会干部。不久呢，网络游戏出现在我们小县城，我有同学迷上了，然后，然后我也跟着迷上了。当时特别没有克制力，中午的休息时间都和同学去网吧玩上半小时到一小时。一领导零花钱总是把一大部分用来泡网吧，由于玩上包夜比较便宜，还常常去通宵。这样导致成绩一塌糊涂。更有胜者有一次玩上翻墙出去上网被警察抓了，直接叫的宿管把我们领了回去，第二天就是全校亮相，读检讨，要不是义务教育阶段，我想肯定是被开除了。自然，为这事我也没少遭指指点点，也没少挨打。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能我小时候还算聪明，勉勉强强考上了我们县城唯一的一所高中。在那之前亲戚朋友都对我挺失望的，对我考上高中都不报指望了，我们院子里的人都说我成绩好，把我都快夸成学霸了，可能就是这件事吧，反正人家这么夸我时我是感到脸庞发烫。实在是太瞧得起我了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就是高中紧张枯燥的生活啦，由于初中基础没打好，高中渐渐跟不上了，成绩也越来越差。中途又发生了一件事，开学第一天，在寝室里，我睡上铺，早上起床时迷迷糊糊的下床时踩空头撞到了角铁上，直接划了了口子，在医院缝了好几针。导致后面一直到大学，我都一直不敢睡上铺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毫无疑问，高考名落孙山，勉强达到专科一批的分数线，民办三本也是可以上的，当时也没啥经验，报的三本的都没能录取，最后也是险之又险的上了一所学校。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎学校建设都被我们这一代赶上了，我们大一的时候由于学校宿舍楼还没完工，我们专科一年级的都被拉到了‘月亮湖’校区，那是一个超级破的校区，一个星期课也挺少，完全就是放养。学校为了缓解宿舍压力做的一个权宜之计。后面搬到主校区后，哎，其实也没啥区别，课也很少。我作为一个山沟沟出来的，根本就不知道啥人生规划，职位规划，都不知道自己将来能做啥，所以，别人玩，我也跟着玩呗，只是上课还是认真听讲，上完网页制作和c语言后，爱上了这两个，当时在宿舍里自己用花生壳搭建了一个个人网站。当时感到老自豪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校生活就这样不知不觉中悄悄走过了，有过欢笑，有过感动，也有过悲伤；有过惊喜，有过愤怒，也有过怅惘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，它就这样成了过去，虽然没能考上重点大学，不够完美，但是它还是给了我很多，给了我很多机会。和我同龄的另外7个伙伴，他们初中念完就基本直接踏入社会了，要比我经历更多生活的苦。感谢命运，感谢这些经历，让我有了更广阔的世界，让我在这个十年能安身立命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来充满着未知，借此，希望自己成为一个善于观察，善于思考，勇于实践的人&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>生活</title>
      <link>https://www.5zyx.com/post/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 11:31:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/post/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;生命很短暂，在这短暂的时光中，还有无数的意外，如疾病，自然灾害&amp;hellip; 为什么还要给自己找痛苦呢？ 叔本华有这样一句话，人生就在痛苦和无聊之间摇摆。 无聊的时候就会产生欲望，欲望得不到满足时就会痛苦，欲望满足时就又会无聊,循环往复&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命的多彩就在于尝试，不断的丰富经历。一帆丰顺的人生并一定就是灿烂的。成功是有无数种定义的，有时我们会被社会的定义所绑架，使自己迷失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时，我们应该静下来，找一找自己的初心，反思下，目前的生活是否是自己想要的。有啥想法要及时行动，不然她就会偷偷溜走，再也抓不住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史已匆匆溜走，未来还姗姗来迟，只有当下是我们可以控制的，抓紧每一分每一秒发现生活的精彩，参与其中，找寻自己的初心。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>谈35岁现象</title>
      <link>https://www.5zyx.com/post/08-05-35%E5%B2%81%E7%8E%B0%E8%B1%A1/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 11:31:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/post/08-05-35%E5%B2%81%E7%8E%B0%E8%B1%A1/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;自从华为清退35岁员工，阿里向社会输出十年以上工作经验的人才，35岁开始不接受公务员考试&amp;hellip; 35岁现象就这样在国内蔓延开来，致使广大打工人越来越焦虑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还没完，焦虑使人鸡血，都害怕自己成为淘汰对象，现在如此高的房价，通常普通人都要掏空6个钱包才能凑够首付，背上超额贷款。一旦被淘汰出局，上有老，下有小，还有房贷，很容易就压垮家庭，你可能会说，出去重新找份工作，你老板想着35岁的你性价比低，别的老板难道不这样想吗？就算找到一份工作，大概率也是不如上家的，要不收入大打折扣，要不就是工作强度大幅度增加。中年人本来精力就大幅度透支，有各种分心的事，如孩子，老人..等等等等,生活品质会面临下降，有甚者引起家庭矛盾也不为过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就致使现在各行各业充分内卷。都怕自己成为被淘汰的那一个，特别是互联网行业。由于过去十年国内互联网高速发展，产生了许多高薪岗位，吸引的许多的打工人进入这个行业，不乏优秀且年轻的人才，能加班，学习能力强，工资还比 老油条 要的低，这样老板的选择就不难理解了。在坑里为了不被替换掉，你敢不鸡血，不加班，不拼命吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饭碗就这么多，中国人口基数这么大，自然热门行业成为红海，在里面不能独善其身，就很容易被踩下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们就要认命这样无意义的内卷吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都不想啊，那能怎么办呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的一生职业生涯是不可能线性发展的，到一个点后必然会进入衰退期，在进入衰退期前咱们就应该及时发展第二条路线，转管理，换行业，或者现有职业更上一层，如果还是在那个舒适圈呆着，就必定是温水煮青蛙，都不知道自己怎么死的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坚持努力很重要，但是，在选对方向后的坚持和努力才更有用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望大家都找到适合自己的方向赛道，勇往直前，不迷茫，不后悔&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>谈网络游戏</title>
      <link>https://www.5zyx.com/post/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 11:31:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/post/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E6%B8%B8%E6%88%8F/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;对于把网络游戏看做“精神鸦片”我是持中立态度的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可否认，网络游戏对青少年来说是挺容易上瘾的，我就经历过一段这个时期，在我初中时期，自从接触了 网络游戏 泡泡堂，创奇 后就一发不可收拾。甚至把生活费省下来，不吃饭也要去玩，常常偷偷通宵&amp;hellip;荒废了学业， 成了我最后悔的一段时间&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，一杆子把这个行业，这个产业妖魔化，我觉得是太武断了。网络游戏 可以满足大家的社交需求，在游戏中，只要付出就有收获，可以满足人们的一些幻想，在游戏中可以找回自信&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到&amp;quot;精神鸦片&amp;quot;，现在太多的精神鸦片了，抖音，头条 小说 电视剧,购物软件 等等，哪个不能称作&amp;quot;精神鸦片&amp;quot;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重点在一个度上，任何事物只要过了度，就会进入反面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青少年的抵抗力比较弱，这样很容易就过度，并且常常玩的是适合成年人玩的游戏，很不适合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样就有两个核心问题暴露出来，一个是度，一个是适合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的防沉迷系统形同虚设，相反，更加增加的上瘾的一个心理点。 现在的迫切点是有一个真正科学设计的防沉迷系统，而不是挂羊头卖狗肉，实际还是在为游戏服务的假防沉迷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;适合，就是游戏要适合对应年龄段的人，中国的游戏市场没有一个分级管理监管，导致青少年很容易接触不适合年龄的游戏内容，这样青少年更难控制自己上瘾了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内目前的游戏市场都是商业运作，为了吸金。特别是手游，里面到处充斥着充值入口，游戏内容都是一大抄，追热点，粗制乱造。导致没有出现优秀质量的游戏，都是为了玩家氪金的游戏，致使大众对游戏的厌恶。妖魔化游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重点还是要完善产业规则吧，一个产业野蛮生长后，迎接的总是整顿修理，然后再健康成长&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>希望自己成为一个爱思考的人</title>
      <link>https://www.5zyx.com/post/08-03-%E5%81%9A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%88%B1%E6%80%9D%E8%80%83%E7%9A%84%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 11:31:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/post/08-03-%E5%81%9A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%88%B1%E6%80%9D%E8%80%83%E7%9A%84%E4%BA%BA/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;我是一个很爱看书的人，但是脑袋还是一片空白&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用去了大量的时间，看似很努力，为什么我还是没有成长呢？ 说明我方法错了，学习，并不仅仅是信息的获取，核心在于习得，内化，可以运用。最终目的是达到自己的一个目的，能产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而信息的获取是很轻松的，并没有经过大脑的吸收，所以这些信息很快就会直接消失，导致看似很用功，看了很多书，但都没有用处&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学习，是一个攀登过程，学习的东西是自己不会的东西，自然需要努力才能获得，自然也就不存在轻松一说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贪多嚼不乱，这句话真的很有道理，我只是一个很很普通的人，没有超强的天赋，也没有过人的智商，凭什么能看一遍就会了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么验证自己学会了某个知识？ 日记 是一个很好的输出目标。以后一定要重视起来，对自己所思所悟进行记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学习过程中不要追求快，对于没明白的地方要敢于停下来思考，不明白的地方说明就是该学习的重点。 同时，一本好书要多读，不是读完就结束了。看过的这么多书，很多都是走马观花，并没能获取多少。以后要杜绝这种追求快的习惯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要学会使用思维导图整理出知识图谱，形成系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;告诫自己，多观察，学习，过脑子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做事情不能浮躁，一定要沉下心来，一步一个脚印。要以输出为目的来学习，每个学习成果都要以具体成果进行输出。学习一定要进行量化，看到效果，这样才能产生正向循环&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如我在学习英语单词时一定不能贪多，要重点基于句子来学习。语法在过完一遍后要进行归纳推演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我身边有很多学习的榜样，不要嫉妒，要多向人家学习，学习人家的态度，对事物的热爱，对事物的深入观察及思考，做事情要有目标，带着问题来学习&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命很短暂，不要浪费时间，要行动起来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后谈一下针对自己在计算机方向的学习重心思考，我英语，数学都不是很好，增加深度难度是很的大的，有空的时候一些基础要打打，重点要跟新，了解现在最新技术，进行运用。基础是为了更好，更快的学习新知识，不能本末倒置&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需要学习的 &lt;code&gt;专注&lt;/code&gt;，&lt;code&gt;热爱&lt;/code&gt;，&lt;code&gt;目标&lt;/code&gt;，&lt;code&gt;观察&lt;/code&gt;，&lt;code&gt;深入思考&lt;/code&gt; &lt;code&gt;输出&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>对未来的迷茫</title>
      <link>https://www.5zyx.com/post/%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E7%9A%84%E8%BF%B7%E8%8C%AB/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 11:31:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.5zyx.com/post/%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E7%9A%84%E8%BF%B7%E8%8C%AB/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;今天做了下养老金模拟计算，我交够15年，如果里面有10w块，65岁后我可以每月领1500&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真想爆粗口，这让咋生活，还不提这金额，能不能活到65岁都是个未知数&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后再就是商业人寿保险，一年7000，两人一年就是1.5w,要交20年，现在国内35岁就已经到了企业不要的年纪，然后如果没有收入我怎么保证这个支出&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，真他奶奶的艰难&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我算是个大龄程序员了吧，学历也不好，只是个大专，对夜校升了个本科，但基本没用，由于职业生涯中一直是个小兵，工作上重复性工作多，技术也没有啥突出的竞争力，被淘汰也是迟早的事吧，我也不想卷了，我想，被淘汰未免是坏事，可能会开启我的第二职业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前做着机械的工作，根本就不会有啥前途，但是贪图轻松，不愿意跳出去，自己竞争力是一方面，再一方面就是实在是太卷，加班严重的公司太多&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在在尝试有声行业，看下能不能入行，到时直接做自由职业了&amp;hellip; 这段时间还是要煎熬的上班，希望未来可期&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
